美國媒體倡議不應該再稱呼習近平為President

source:

Stop Calling Xi Jinping “President”

It’s not actually his title, and it helps legitimize his authoritarian rule.

That is bizarre—because China has no president.

Xi actually holds three key titles. The first two are a mouthful: Xi serves as the general secretary of the Central Committee of the Chinese Communist Party; the chairman of the Central Military Commission, the body that oversees the army; and the head of the People’s Republic of China. In Chinese, that third title translates as chairman of the country.

Popaganda outlets often mistranslate the chairman in that third title as president, when writing for foreign audiences. But just like no one in the United States calls Trump the chairman of America, no one in China calls Xi president. A recent search for “Chairman Xi Jinping” (習近平主席) in Chinese on Baidu, China’s most popular search engine, yields roughly 28.1 million hits; “General Secretary Xi Jinping,” (習近平總書記) roughly 29.2 million, while “President Xi Jinping” (習近平總統) retrieves … a single webpage. (There is a Chinese word for president, used for leaders like Trump and France’s Emmanuel Macron.)

But in English on Google, the situation is reversed: Googling “President Xi Jinping” returns more than 7.7 million results, with “General Secretary Xi Jinping” yielding fewer than 75,000 results and “Chairman Xi Jinping” fewer than 25,000. The English language versions of China’s top propaganda outlets, People’s Daily and Xinhua, call Xi president, and so do the World Bank, the United Nations, the White House, and others. Trump nearly always uses the title. “President Xi and I will always be friends, no matter what happens with our dispute on trade,” he tweeted in April 2018, to take just one example. Even when criticizing his dictatorial tendencies, all major American news outlets refer to Xi as president. Admittedly, I’ve done it myself in most articles I’ve written about him. This must stop.

Emperor Xi
習武帝

dictator xi

對外文宣時要注意。

由小處到大局，至絕處到出路，香港人的宿命，邁進勝利之道。

resident xi

by bus xi

a single webpage

Should be called all xi

屎

叫my friend xi

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

// The UK should give Hong Kong citizens full UK nationality as a means of reassurance amid the current standoff with Beijing, the chair of the influential Commons foreign affairs committee has argued. (The Guardian)//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅take返Hong Kong
Postal code 就打000000 或 N/A
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

Chairman

president evil

MR Xi

Fucking Xi

哀帝就真

all si
柯屎

CALL HIM SICK XI(食屎)

"self-claimed" president

emperor xi

terrorist xi

china man xi

Xitler

Tyrant xi

Xi The Pooh

Resident Evil XI
生化危機：習

the King

習帝

DICTATOR XI

devil xi

支那邊有咁叫架？
叫習帝！

iPhone XI

亡國前嗰個通常叫哀帝

Chi Na Xi

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

應該要比外國人知道
我地係叫強國，習帝
gphone今次做得好

啲哀帝成日得十歲八歲就繼位
無耐就死
又改朝換代

winnie xi

因為係後人加比佢

推

winnie the Xi

Emperor

King Xi

Winnie the Xi

Mao and xi
睇嚟美國睇得出習包子想行翻老毛嗰套

屎der great

習雜

Piece of xi

Winnie the xi

Emperor shit

Sik Xi

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！！十八區we connect，８２３和理非人鏈，萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

全世界正式玩(返)文字政治

咁就真嗰 不嬲都係主席 點解會變咗President

Only British citizens or UK residents have the right to sign

愛國愛港，國黨必分

中文既主席同總統，我既理解都係叫做最高領導人，其實有咩分別？
同樣地，President同Chairman又有咩分別？

求教

Chairman=共產黨主席
President=國家總統

9估

推

懷疑有兄弟係臭格被虐待至cord comp

[黑警沒有一個是無辜的］一齊睇下黑警嘅公開言論

Führer Xi啦叫

Head of terrorist

818

叫開阿雜做 共太宗

Winning the Xi

Emperor Xi

US President Trump says he called Xi Jinping the 'king' of China

"He said, 'But I am not king, I am president.' I said 'No, you're president for life, and therefore you're king'," Trump told his audience, prompting laughter.

"He said, huh. He liked that. I get along with him great."

Winnie Xi

痴線trump,撚狗咁撚

共哀帝
共慘黨

Tyrant Xi

holy xi

Comrade Xi

聽日見

共惠帝
弱智仔

Chairman 屎

法西xi

Chairman Mao
Chairman Xi

習大大應該幾like個稱號

All xi

Winnie

0負皮

XI XI the POO

歷史上邊有皇帝拎自己既姓做帝號？

又唔見李隆基叫做李武帝？

No proof needed
Everyone can sign it

但好多人叫佢做習總喎

借位 818倒灌維園！

816全城㩒美金！唔係㩒港紙

屌你老味係㩒美金！唔係㩒港紙！㩒美金！唔係㩒港紙

【816大擠提】解釋㩒港紙、兌美金分別

但係英文都係 “chairman of the country” 喎

Bastard

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

對唔住啊阻一阻你

跪求各位幫手airdrop

冇錯
應該要改口
帶政見問題而係翻譯錯誤問題
明明以前毛主席都係叫chairman mao

ta-xi

道歉，係因為阻住咗人。
道歉，係展示我哋嘅人民質素。

借個位

文宣道歉，希望保護過家園的你地明白我們的困境。
已包埋內地嘅示威活動

借多個位

free to print :

一直都叫xin

Führer
同希特拉一樣

Resident Xi-vil

defeat xi

Xi the pooh

其實都幾無聊

［建議8.18］舉起為我地發過聲既國家國旗

幫推

Emperor xi

SHIT Jìnpíng

go to school

Emperor Xi
Dictator Xi
Führer Xi

呢個姓 廣東話叫定支那語叫
香港人聽落去都係咁撚低賤
抵佢搞唔掂我地

可以叫佢做
中共末代皇帝近平

即係president係正確稱呼，Xi自己都稱president

咁叫屎冇帝啦

口號叫 支持習帝調整黑警
啲五毛會唔會反？

Tyranny

XIDADA

asshole xi

push

南北朝嘅陳朝

主席 = chairman
總統 = president

中華人民共和國主席 = President of the People's Republic of China???

The official English-language translation of the title was "Chairman"; after 1982, this translation was changed to "President", although the Chinese title remains unchanged.[note 2]

1983年開始，中華人民共和國「主席」的官方英文譯名由「Chairman」（直譯為「主席」）改為「President」（可譯為「總統」）

Puppy Xi 習敗北

Secretary Xi

Dog shit

Xi L dan la

big big xi

屌 半夜忍笑

Gphone twitter叫左Emperor Xi

近平十一世

XI King

XI Emperor

winnie the xi

Xi the Pooh 仲正

總統大多數民選
蔡英文 侵侵

TRUMP:挑,原來文員仔黎咋 搵個話得事既人同我傾啦

乾脆用返胡語拼音，令個名連多國人都睇唔明：Xi Zhong

痴撚線
一路踩人
一路話自己同人相處得好好

咪就係

侵表示相處「愉快」

E個正
一可以食晉惠帝條水
二來個大撒幣又真係共惠

習大大

Winnie the pin

用番共産字眼去形容佢好D

我就叫開刁帝

Trump自己愉快者

winnie the king

Big big diu刁大大

Führer Xi

習靈帝

resident evil xi ，咁快出到11啦

pu xi

pooh pooh xi

fucking xi

fatty xi

林鄭 黑警 黑社會 黑議員 廢官員 冚家剷

816 818
Chairman Xi

叫外國承認台灣正宗主權一定激撚死班大陸狗

Let’s call him supreme leader, high chancellor

Oh xi

其實應該叫Chairman Xi, 金正恩都好似係叫Chairman

Best friend 習

四武滅佛

554:0
3毛連入呢個post都唔敢

Xi big big

Fuhrer

boss xi

god xi

Xi the Cockroach
In HK: 曱甴屎

polixi

On 9 個d 通常叫惠帝

Master Xi

黨主席潮文

Adolf Xier

1945 年至1982 年間先有黨主席
全名中國共產黨中央委員會主席
得毛澤東、華國鋒、胡耀邦做過

Xi特勒

Dictator Xi

President Trump: my friend xi

呢個好笑

求下你地818記住帶美國旗！

Holy Xi

Pooh xI

直接叫king xi , 橫掂he like it

Ta Xi

咁似我個名

a piece of Xi

難得冇負評就知道5毛同班狗唔識睇英文

習總

想稱帝好耐 明正言順了

The King XI

點叫差好遠
當年美國獨立戰爭後 佢地傾左好耐先決定用president呢個字 因為呢個字同樣用係其他地方例如presiden of tennis club, etc
代表緊既係leadership 而非ownership(同King 對比）
當年就係用呢個名黎代表同重係皇權既英國法國唔同
無華盛頓果種自我約束既風範 都襯唔起個名
何況宜家呢個中國擺明係dictatorship

tyrant xi

浸浸的朋友,習

Iphone xi 算啦

中共不停報導香港反送中隨時係自爆!